【中東勢危】多間航空公司繞道不飛伊拉克伊朗上空 美FAA：避免被錯誤擊退

伊朗為報復將領蘇萊曼尼被殺，向伊拉克兩個有美軍駐紮的空軍基地發射逾10枚導彈。美國聯邦航空管理局（FAA）宣佈，考慮到緊張局勢下「有誤算或被錯誤識別的可能」，禁止民航機飛經伊拉克、伊朗、波斯灣及阿曼灣上空。全球多地包括台灣、新加坡、法國、加拿大、俄羅斯等都有航空公司改變航班航道，繞過伊朗空域以策安全，德國漢莎航空就暫時取消法蘭完福飛德克蘭的航線。國泰就表示已有一年沒有航班飛越伊拉克及伊朗上空，未來亦無計劃取經此航道。

烏克蘭墜機180人真心慘

一擊就擊落啦
擊退

以色列航空d機有裝防空導彈

FAA暗示呢架機可能係伊朗被擊落

民航機禁飛 同打伊拉克個時一樣
一步步準備全面戰爭

FAA通知後架機先落